Service 
---
- 화면에 존재하지 않고 백그라운드에서 실행되는 컴포넌트다.(UI를 제공하지 않는다)
- 다른 앱 컴포넌트가 서비스를 시작할 수 있으며, 이는 사용자가 다른 앱으로 전환하더라도 백그라운드에서 계속 실행된다.

##### 서비스에는 크게 3가지로 나뉜다.

1. 포그라운드 서비스
    - 알림을 표시해 놓고 사용자와 상호작용하지 않아도 계속 실행되는 것을 말함
    - 사용자가 입력한 명령이 실행되어 결과가 출력될 때 까지 기다려야 하는 방식으로 처리되는 서비스
    - 유저가 현재 뭘 하고 있다는 걸 인지하고 있는 서비스이아.
    - 메모리 부족 시 안드로이드 시스템에 의한 강제종료 대상에서 제외된다.
    - 앱과 사용자가 상호작용하지 않아도 계속 실행된다
    - 예를들어 멜론 에서 노래의 일시정지, 재생 등의 동작을 수행할 수 있는 것
2. 백그라운드서비스
     - 사용자가 직접 알지 못하는 작업을 수행할 때 사용
     - 예를 들어 인스타에서 게시물 공유 버튼을 눌러 인스타에 사진을 업로드 하는 동안 카톡하거나 인스타를 꺼도 게시물 업로드는 종료되지 않는다.
3. 바운드 서비스 : 앱 내에서 서비스를 사용하여 간단한 클라이언트 - 서버 환경을 구성하는 것을 말함(특정 컴포넌트와 서비스간 상호작용)
    - 앱 구성요소가 bindService()를 호출 해 해당 서비스에 바인드 되면 서비스가 바인딩 된다. 
    - 바인딩된 서비스는 클라이언트 - 서버 인터페이스를 제공해 컴포넌트가 서비스와 상호작용을 통해 결과를 받거나 프로세스 간 통신으로 수행할 수 있다.


우선 3개의 가장 큰 차이는 화면에 보여지는지에 대한 차이이다.

예를 들면 앱이 어떤 작업을 하고 있는 걸 눈으로 보고 터치하는 등 상호작용을 할 수 있다 -> 포그라운드 서비스

어떤 작업을 하고는 있지만 사용자가 직관적으로 확인할 수 없다 -> 백그라운드 서비스

- 포그라운드와 백그라운드 서비스는 앱에서 서비스를 시작하는 것으로 startService()를 사용하여 앱이 종료되든 백그라운드 프로세스 상태가 되든 앱에서 주어진 작업은 계속 해라 라는 뜻이다. 즉 서비스를 한번 시작하면 작업이 완료되거나 불가피하게 종료되는게 아니라면 종료되더라도 작업을 계속한다. 

- 바인드 서비스는 앱에서 어떤 서비스를 바인드하면 앱이 종료되기 전까지 서비스는 나와 계속 통신해야한다는 의미. 서버와 클라이언트가 통신하는 것처럼 앱이 해당 서비스를 바인드한 액티비티들이 전부 종료되기 전까진 서비스가 유지되며, 액티비티들이 모두 종료되면 서비스도 종료된다.

1. startService : 단순히 서비스를 시작/종료 하게 하는 서비스 (생명주기 onCreate - onStartCommang - onDestroy)
    - START_STICKY : 안드로이드가 서비스를 강제 정지한 경우, null intent를 보내서 재시작한다.

    - START_NOT_STICKY : 안드로이드가 서비스를 강제 정지한 경우, 재시작 하지 않는다.

    - START_REDELIVER_INTENT : 안드로이드가 서비스를 강제 정지한 경우, 동일한 intent를 보내서 재시작한다.
2. bindService : 특정 컴포넌트와 서비스간 상호작용이 있을 때 사용하는 서비스(생명주기 onCreate - onBind - onUnbing - onDestroy)
3. intentServie : 액티비티와 프래그먼트 LifeCycle에 의존하지 않고, 백그라운드에서 처리하고 싶은 경우 사용한다.
이 서비스는 핸들 스레드루퍼 + 핸들러를 조합해 구현되어 있다. 콜백 메소드를 구현할 필요 없고 onHandleIntent()만 구현하면 되고, 요청한 작업이 완료되면 자동적으로 서비스를 중단한다.
